{"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Moo!\". ja anna piima.","hints":[{"text":"Elan √ºhes talus."},{"text":"Olen suur ja mustvalge."},{"text":"Ma s√∂√∂n rohtu."}],"options":[{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"animal","icon":"üêÑ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? liputan saba ja haugun.","hints":[{"text":"Olen inimestele hea s√µber."},{"text":"Mulle meeldib fetchi m√§ngida."},{"text":"Ma kaitsen teie maja."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid."},{"text":"Olen suurim maaloom."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Meow!\". ja armastavad hiiri taga ajada.","hints":[{"text":"Nurrun siis, kui olen √µnnelik."},{"text":"Mul on teravad k√º√ºnised."},{"text":"Ma joon piima."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Pardike","isCorrect":false},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma h√ºppan ringi ja mul on pikad k√µrvad.","hints":[{"text":"Mulle meeldib porgandeid s√º√ºa."},{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"Mind v√µib leida aiast."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Rebane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFAFAD2","category":"animal","icon":"üê∞"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on mustvalged triibud.","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu hobune."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Minu triibud aitavad mul end varjata."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Panda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"animal","icon":"ü¶ì"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ujun ookeanis ja mul on seljas suur uim.","hints":[{"text":"Ma olen kalat√º√ºp."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen hirmus."},{"text":"Mul on teravad hambad."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"animal","icon":"ü¶à"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Keerutan veebi, et oma toitu p√º√ºda.","hints":[{"text":"Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Ma olen arahniid."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"animal","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ronin puude otsa ja s√∂√∂n banaane.","hints":[{"text":"Elan d≈æunglis."},{"text":"Kiigutan oksast oksani."},{"text":"Olen seotud inimestega."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Laiskvorst","isCorrect":false},{"label":"Toucan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mis ma olen? Kannan oma kodu selili ja liigun v√§ga aeglaselt.","hints":[{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."},{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Ma peidan end oma kesta sisse, kui ma kardan."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"animal","icon":"üê¢"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Mis ma olen? Ma langen taevast ja sa v√µid mind kasutada lumememme ehitamiseks! Ô∏è","hints":[{"text":"Mul on k√ºlm."},{"text":"Ma olen valge."},{"text":"Sulatan, kui soojaks l√§heb."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"weather","icon":"‚ùÑÔ∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Mis ma olen? Tulen pilvedest ja teen k√µik m√§rjaks. ","hints":[{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"V√µin aidata lilledel kasvada."},{"text":"K√µlan nagu \"pitter-patter\" katusel."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"weather","icon":"üåßÔ∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen kuum ja s√§rav ning s√§ran taevas. ‚òÄÔ∏è","hints":[{"text":"Ma v√µin sulle p√§ikesep√µletuse teha."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Ma kaon √∂√∂sel √§ra."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"weather","icon":"üåû"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Mis ma olen? Liigutan puid ja v√µin su m√ºtsi maha puhuda. ","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev."},{"text":"Sa ei n√§e mind, aga sa tunned mind."},{"text":"Purjepaadid kasutavad mind liikumiseks."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0FFFF","category":"weather","icon":"üå¨Ô∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Mis ma olen? Kolisen ja v√§lgutan ning vahel tuleb vihmaga. ","hints":[{"text":"Ma olen vali."},{"text":"Ma olen s√§rav."},{"text":"Ma olen m√µne jaoks hirmus."}],"options":[{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"weather","icon":"‚õàÔ∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Mis ma olen? Ma olen suur ja valge puff taevas. Ô∏è","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu loomad."},{"text":"Vihma v√µin tuua."},{"text":"Ma h√µljun √µhus."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0F8FF","category":"weather","icon":"‚òÅÔ∏è"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen k√ºlmunud vihm, mis langeb taevast. ","hints":[{"text":"Olen k√µva ja v√§ike."},{"text":"Ma v√µin sulle haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n."},{"text":"Mul on k√ºlm, aga ma ei ole lumi."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0CED9","category":"weather","icon":"üßä"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen vesi, mis on maapinna l√§hedal ja teeb selle n√§gemise raskeks. Ô∏è","hints":[{"text":"Olen nagu pilv maas."},{"text":"V√µin s√µidu ohtlikuks muuta."},{"text":"Olen hommikuti tavaline."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"weather","icon":"üå´Ô∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga tugeva tuulega keerlev torm. Ô∏è","hints":[{"text":"Ma v√µin majad h√§vitada."},{"text":"Olen koonuse kujuline."},{"text":"Olen v√§ga ohtlik."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"√Ñike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF708090","category":"weather","icon":"üå™Ô∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen k√ºlmunud vihm, mis on segatud lumega. Ô∏èÔ∏è","hints":[{"text":"Olen j√§ine, kuid mitte kindel."},{"text":"Ma v√µin teed libedaks teha."},{"text":"Ma ei ole p√§ris lumi ja mitte p√§ris vihm."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Sleet","isCorrect":true},{"label":"Frost","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"weather","icon":"üå®Ô∏è"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga, saab lennata ja armastan lillede √ºmber sumiseda.","hints":[{"text":"Ma teen mett!"},{"text":"Mul on stinger."},{"text":"Elan tarus."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Kes ma olen? Marsin rivis, kannan toitu ja elan koloonias.","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike, kuid v√§ga tugev."},{"text":"V√µin t√µsta asju mitu korda enda kaalule."},{"text":"Ma ehitan teie √µuele k√ºnkaid."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Alustan r√∂√∂vikuna, siis moodustan kr√ºsali (v√µi kookoni) ja siis lendan!","hints":[{"text":"Olen muutuste s√ºmbol."},{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."},{"text":"Joon nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Kes ma olen? Mul on palju jalgu, roomavad mustuses ja armastavad s√º√ºa lagunevat orgaanilist ainet.","hints":[{"text":"Ma lokin, kui ma kardan."},{"text":"Mul on pikk, segmenteeritud keha."},{"text":"M√µnikord leiavad inimesed mind oma aedadest."}],"options":[{"label":"Pillilutt","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? H√ºppan rohus ringi ja teen sirinat v√µi sumisevat h√§√§lt.","hints":[{"text":"Olen roheline v√µi pruun."},{"text":"Mul on tugevad tagajalad h√ºppamiseks."},{"text":"Olen seotud rohutirtsudega."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF32CD32","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Kes ma olen? Ma olen mustade laikudega punane ja p√µllumehed armastavad, kui ma olen l√§heduses, sest ma s√∂√∂n kahjureid.","hints":[{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid."},{"text":"Olen hea √µnne s√ºmbol."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF0000","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? S√ºttin √∂√∂sel, vilkudes pimedas koos k√µhuga.","hints":[{"text":"Ma olen mardikas."},{"text":"Minu valgust kasutatakse kaaslase ligimeelitamiseks."},{"text":"Mind nimetatakse ka pikselutikaks."}],"options":[{"label":"Glowworm","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Prussakas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"bug","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Kes ma olen? Teen kleepuva veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda ja mul on kaheksa jalga.","hints":[{"text":"Ma olen arahniid."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"Keerutan siidi."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Skorpion","isCorrect":false},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Vee peal saan k√µndida kuue jalaga ja v√§ga pika ja √µhukese kehaga.","hints":[{"text":"Kasutan liikumiseks pindpinevust."},{"text":"S√∂√∂n v√§ikseid putukaid, mis vette kukuvad."},{"text":"Mind leitakse tiikide ja ojade juurest."}],"options":[{"label":"Veestriider","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false},{"label":"Veepeenar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"bug","icon":"üíß"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Kes ma olen? Ma olen maskeerimise meister. N√§en v√§lja nagu oksake puu otsas.","hints":[{"text":"Olen putukas."},{"text":"Olen taimetoitlane."},{"text":"Minu maskeering aitab mul kiskjaid v√§ltida."}],"options":[{"label":"Jalutuskepp","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"bug","icon":"üåø"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen s√§rav ja kuum ning annan valgust Maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ilmun iga p√§ev!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa elad √ºhe peal!"},{"text":"Mind on kosmoses palju."},{"text":"N√§ited on Maa ja Marss."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB88","category":"cosmos","icon":"üåé"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran, aga oma valgust mul ei ole. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hundid uluvad minu peale."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."},{"text":"Mul on faasid, nagu t√§is ja uued."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kes teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suur r√§tsep on n√§ide."},{"text":"Iidsed inimesed kasutasid mind navigeerimiseks."},{"text":"Mul on nimi, nagu Orionil."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Galaktika","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga kaugel ja sisaldan miljardeid t√§hti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on √ºhe sees."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur t√§htede grupp."},{"text":"Linnutee on n√§ide."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaktika","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen kivine v√µi metalne objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib leida v√∂√∂st."},{"text":"M√µned inimesed kardavad, et ma l√∂√∂n Maad."},{"text":"Ma olen suurem kui meteoroid, kuid v√§iksem kui planeet."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis arendab saba, kui j√µuan P√§ikesele l√§hedale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja gaasist."},{"text":"Halley oma on kuulus."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Umbluu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete orbiidil √ºmber P√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"T√µmban asjad kokku."},{"text":"√ïunad kukuvad minu p√§rast puudelt."},{"text":"Mina olen see, mis hoiab jalad maas."}],"options":[{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"cosmos","icon":"üß≤"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tohutu gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§rviline ja ilus."},{"text":"T√§hed on tehtud minu sees."},{"text":"Orioni udukogu on kuulus n√§ide."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Umbluu","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"cosmos","icon":"üí®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mina olen see, mis j√§√§b alles p√§rast seda, kui v√§ga suur t√§ht plahvatab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga s√§rav, aga ainult l√ºhikest aega"},{"text":"V√µin luua neutront√§he."},{"text":"Olen suurejooneline t√§heplahvatus."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"cosmos","icon":"üí•"}}]}